\newpage
\section{Opis kodu programu}
Program został napisany w języku Python w wersji 3.8.5, z wykorzystaniem bibliotek \emph{numpy} oraz \emph{matplotlib}.

\subsection{Dane wejściowe}
Utworzony program jest konfigurowany za pomocą pliku tekstowego w formacie JSON, w którym są zebrane wszystkie ustawienia symulacji.
Obiekt \emph{model} umożliwia ustawienie zadanych wzmocnień oraz biasów poszczególnych osi magnetometru, parametry modelu dewiacji Poissona, oraz kąty zamocowania czujnika względem statku powietrznego.
Obiekt \emph{attitudes} ustala liczbę punktów dla której są wykonywane obliczenia.
Osobno jest definiowana liczba kroków dla każdej z osi obrotu, oraz liczba kroków w obrotach wokół pojedynczych osi w drugiej fazie kalibracji.
Parametr \emph{induction} pozwala na podanie stałej wartości wektora indukcji magnetycznej w nawigacyjnym układzie współrzędnych $ B_g $.
Losowy szum pomiarów jest opisany parametrem \emph{relativeDeviation}, który odpowiada odchyleniu standardowemu szumu odniesionemu do długości wektora $ B_g $.
Na podstawie opisanej powyżej konfiguracji symulowana jest procedura kalibracji magnetometru.

\subsection{Dane wyjściowe}
Efektem działania programu jest opracowanie macierzy kalibracji $ T_V^b $ która pozwala przekształcić sygnały zmierzone przez czujnik na kierunek indukcji pola magnetycznej w układzie współrzędnych związanym ze statkiem powietrznym.
Obliczona macierz jest zapisywana do pliku tekstowego w formacie CSV.
W ten sam sposób zapisywane są dane na podstawie których została wykonana kalibracja oraz wynikowe dane po zastosowaniu poprawek obliczonych wskutek kalibracji.

\subsection{Struktura obliczeń}
Poszczególne obliczenia wykonywano w sposób opisany w rozdziale 3.
Kolejne etapy obliczeń uruchamiane są z pliku ,,main.py''.
Model błędów czujnika oraz obliczenia wzajemnej orientacji układów współrzędnych zostały wydzielone do pliku ,,model.py''.
Na podstawie pliku konfiguracyjnego otrzymywany jest model czujnika oraz zestawy orientacji przestrzennych do poszczególnych etapów kalibracji.
Funkcja dopasowująca elipsoidę do punktów pomiarowych otrzymanych z pierwszego zestawu orientacji przestrzennych znajduje się w pliku ,,ellipsoid.py''.
Wykorzystuje gotowy algorytm regresji najmniejszych kwadratów dostępny w pakiecie obliczeniowym \emph{numpy}.
Na podstawie parametrów elipsoidy korygowane są błędy osi czujnika oraz dewiacji, a poprawione punkty zapisywane do pliku.
W pliku ,,mounting.py'' znajdują się funkcje określające orientację czujnika względem statku powietrznego na podstawie drugiej i trzeciej serii pomiarów, które odpowiadają kolejno obrotom o kąt przechylenia oraz pochylenia.
Po otrzymaniu tych kątów orientacji, konstruowana jest macierz odwrotna, i po przemnożeniu przez macierz otrzymaną w pierwszym kroku kalibracji jest zapisywana do pliku.

Ilościowa ocena jakości działania programu zawarta jest w pliku ,,ewaluacja.py''.
Porównywany jest błąd kursu w funkcji kąta odchylenia, oraz szacowana jest wielkość błędu dla wszystkich orientacji poprzez wykonanie obliczeń dla różnych wartości wektora indukcji magnetycznej odpowiadającym punktom równomiernie rozmieszczonym na sferze.
W pliku ,,utils.py'' znajdują się funkcje pomocnicze, służące do definiowana macierzy obrotu oraz jednorodnego rozmieszczania punktów na sferze.
